【火爆長者激戰港男】手機音量爆發衝突 長者爆粗：你咁夠薑寸我

【火爆長者激戰港男】手機音量爆發衝突 長者爆粗：你咁夠薑寸我

19小時前

有長者疑因在港鐵車廂手機聲音過大，不滿被人勸阻，口出惡言破口大罵，惹來乘客非議。

事發於上月尾，一列港鐵行走荃灣線的車廂內，港男疑不滿長者手機聲音過大，向長者作出勸喻，豈料長者卻大動肝火，以粗言穢語連聲斥責，「我留鬍子這麼長，細路，你竟然夠薑寸我？我有三部手機，你有什麼，憑什麼寸我？正一斯文敗類，不自量力，正衰仔！」港男起初並無理會，惟長者卻罵過不停，有一名男乘客看不過眼，要求長者閉咀，亦有乘客更調座位，避之則吉。

未幾，港男不忿被罵，以手機反拍對方，長者亦不甘示弱，忽然脫去上衣，展露瘦削的上身，繼續開火炮轟。最後港男在旺角下車前作出「挑機」，要求對方下車，氣氛充滿火藥味。

對於長者在地鐵車廂的罵戰，市民都有各的說法。

Zoe稱會尊重長者，不想責罵對方，希望大家自覺，認為最理想方法是車長能作出調停，提醒對方小心言論。

羅小姐有一顆敬老的心，她表示長者過去曾經是社會的棟樑，亦為社會作出貢獻，應該可享有特權，寄語年青人稍作忍讓，「不應跟他爭辯什麼，雖然最終我們有理據，但我覺得可以包容，因為我心內是敬老。但如果他行為太過份，影響小朋友，嚇壞他們，我會向他反映，否則我只會調位，以身體語言告訴他。」她認為現今年青人不太懂得敬老，但又不能指責他們錯誤，因為彼此想法感受有所不同。

來自湖北的遊客宋先生則指，中國傳統社會敬老，長者可獲得優先待遇，他會作出包容，「畢竟是公共場合，確實是不文明行為，但某程度上，也算是他自由，他付費乘車，我也很快到達目的地，不會長時間對著他，如無法勸阻便算了。」他也冀長者能多顧及別人感受，學懂站在別人的角度思考。

知唔知點解班廢老咁串?

仲叫人敬老
尊敬係自己賺返黎架

啲受訪者都痴線嘅

中國傳統社會敬老
所以先有咁多廢老

羅小姐
搵人喺佢耳邊大大聲播大明咒

臭閪羅小姐同Zoe

哦Zoe 張嘉恩小姐原來你咁敬老

即刻播破地獄

啲訪問係證明港豬係幾咁犬儒同扭曲,尤其頭果兩件傻雞,唔怪得比支那人顏射足廿年都可以冇FEELING

打又唔撚驚呀
最撚驚大力少少打撚死左D 廢中ja

痴撚線
4個入面竟然係個大陸仔叫正常少少
個3條友係咪食左屎？
特別個羅小姐先戇鳩

尊賢不敬老

仲要堆老害半隻腳入棺材，真心唔抵

unfuckable

死廢老

咁借個閪比老嘢屌下啦,包容下條撚好唔好?
覺得我把口好賤?其實我都好大年紀下,唔該尊重包容我,屌你老味

成日地鐵都有，返工如果個廢老係我附近我一定屌

特權論係由一個香港女人講出黎？

都反映香港氣數已盡

On撚9，老咗就可以打橫行？

老人家攞刀劈你，係唔係keep住一顆敬老心繼續俾佢劈？

成班人都on9。